噁心！支那帶血醫療廢品被製為外賣盒

近期，有中國大陸媒體披露，在一條醫療垃圾黑色產業鏈下，大陸帶血的輸液管、尿袋等醫療廢品，被機器壓碎後，正變成你盛裝食物的外賣盒。

據搜狐網等陸媒報導，在河南、陝西、河北等地的一個個破舊廠房裡，堆滿了密密麻麻的醫療垃圾。有輸液管、醫用手套；有殘留著藥水的輸液袋；有沾著來歷不明的鮮血的儲血袋；甚至有殘留著病人尿液的尿袋！

從鏡頭上看到，各種用過的醫療用品堆積如山，觸目驚心。這些醫療垃圾被機器粉碎成破碎料，簡單一加工就變成了一種灰白色或灰黃色的塑料顆粒，也就是俗稱的再生料。

報導說，因為這種再生料價格便宜，很多廠家把這種再生料製作成產品。目前最為廣泛的，就是每天數以億計的外賣盒。這些用各類醫療用品生產出來的廉價塑料，製造著一批又一批的外賣盒，送到每個人的手中。

報導稱，這些醫療垃圾製成的產品，基本已覆蓋全國各地。陝西西安臨潼區某廠商負責人表示，該工廠每月加工醫療垃圾高達二三十噸，差不多相當於中等城市醫療機構每月產生的廢舊輸液管總量。

據艾媒諮詢公布的《2018上半年中國在線外賣市場研究報告》顯示，上半年大陸線上外賣市場交易額超過1250億元（人民幣，下同），預計全年交易規模達2430億元。

2017年1月陸媒報道，江蘇省南京市、湖南省長沙市及湖北省襄陽市等等，都有不法商人利用好像輸液袋及輸液瓶等的醫療廢棄物，加工製成餐具及玩具。

2016年8月，南京康士園環保科技有限公司從2012年初開始，從南京多家醫院以每月800元—1000元不等的價格回收混有針頭、輸液管的醫療廢棄物，再僱傭工人進行分類和加工，製成塑料顆粒後，轉手以6000元/噸的價格倒賣到全國各地塑料製品廠家進一步加工。

據披露，這些甚至帶有殘留血液、藥水和病毒的垃圾，經過黑心工廠的加工後，變成了一次性餐具、奶茶杯、奶瓶、塑料盆、劣質及山寨兒童玩具等。

2016年，福建莆田仙遊縣郊尾鎮發現多家廢塑料處置場裡，混有數量不等的醫院醫療廢物，包括注射器、透析用具、輸液管等。最多的一家，重量超過1800斤。這些醫療廢物將被打成塑料米，甚至可能流入玩具加工業。

醫療垃圾，被稱為頭號危險廢物，所含致病細菌及病毒是普通生活垃圾的幾十倍甚至上千倍。比如輸液袋裡，多多少少有藥品殘留或抗生素。

環保閪唔死返支那住 =死全家

中國為世界第一環保國

香港蝗裔 : 大陸海底撈, 喜茶好好味

返上去飲多d喜茶
你今日飲咗未呀

你估香港啲奶茶杯外國嘅咩

外賣送肝炎

係時候共享支那榮耀

香港班環保撚理想制度

搞塑班廢柴一定好撚響往支那嘅環保生活

其實點解支那可以咁撚無良
大把國家仲窮過佢地都唔會咁黑心

支那狗竟然知乜野係喪盡天良

J死搞走塑盲撐環保班仆街

好撚恐怖 環保性向+500

環保撚自己帶杯 又贏